
                      No es suficiente Loki. Demasiados efectos 3D pegajosos. Y luego está el hecho difícil de que todo lo antiguo no sea necesariamente nuevo de nuevo solo porque la línea de fondo lo desea así. Ese es el flaco en el gran presupuesto Thor: The Dark World, una secuela del sorprendentemente pasable Thor del 2011 y el sorprendentemente mejor The Avengers (gracias, Joss Whedon), con una gran parte de los superhéroes de Marvel. El nuevo Thor solo tiene a Thor (y un cameo sorpresa).

El actor australiano Chris Hemsworth, quien demostró que podía hacer algo más que posar en Rush, está de vuelta: el cabello fluye, los músculos se agitan, el martillo está listo, como ese dios nórdico volador del planeta Asgard, esquivando las balas de un trío de guionistas de El planeta familiar. El director Alan Taylor, cuyos créditos de TV en Game of Thrones sugieren una no conformidad agradable, se ajusta aquí a la regla de Marvel de "no arreglar lo que no está roto". Maldición. La taquilla es una tarea cruel.
        
            